<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 点半九</title><link>https://www.dianbanjiu.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 点半九</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 11:23:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.dianbanjiu.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>山地车骑行</title><link>https://www.dianbanjiu.com/post/%E5%B1%B1%E5%9C%B0%E8%BD%A6%E9%AA%91%E8%A1%8C/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 11:23:28 +0800</pubDate><guid>https://www.dianbanjiu.com/post/%E5%B1%B1%E5%9C%B0%E8%BD%A6%E9%AA%91%E8%A1%8C/</guid><description>&lt;p>为了避免自己国庆在家瘫七天，总想着给自己整点活。作为一个社恐的肥宅，脑子中只有两个想法，一个是爬山，一个是骑行。这俩都属于那种不多逼逼，干就完事了的活动。&lt;/p>
&lt;p>因为之前按照《杭州登山地图》这个 app 已经爬过十里琅珰跟十里龙脊了，西溪谷慢行道感觉跟十里龙脊离得不远，就战略性放弃了，百里如意三十公里，我害怕爬完我人就没了。所以最后综合下来我还是选择了骑行。&lt;/p>
&lt;p>其实以前也一直想整一辆自己的单车玩玩来着，只不过限于时间金钱以及选择困难症，一直没有下手。&lt;/p>
&lt;p>国庆前也看了不少的评测以及推荐，本来想选择捷安特 Atx810 来着，但是无奈钱包空空，最后看来看去还是盯上了性价比之王喜德盛，最后选择的型号是 JX007 plus 精英版。&lt;br>
&lt;img src="https://i.imgur.com/E6tkQbq.jpg" alt="Imgur">&lt;/p>
&lt;p>具体的参数的话，我也在这里贴一下
&lt;img src="https://i.imgur.com/OfSPIm8.jpg" alt="Imgur">
因为我对这些参数也不是很懂，所以我就不做过多的参数解读了。&lt;/p>
&lt;p>这辆车是在京东 9 月 23 号下单的，25 号就到了，但是因为商家少给我发了一个多用装机工具，导致刹车一直没装上去。等到商家再把装机工具发过来的时候已经是 30 号了。但是我刹车装上之后前变速器哪里老是调整不好，链条总是蹭到变速器的调整片。没办法，我只好在某一个档位把链条调整好，然后国庆当天骑车去了附近一个喜德盛的代理店去做调整。&lt;/p>
&lt;p>这里也给大家一个小建议，如果你是第一次买山地车，对调整车辆没有什么经验的话，建议要么在线下店购买，让商家帮你现场调整好。或者在线上买之前先看看自己附近离哪个品牌的代理店最近。毕竟你是付费让他们给你调整，他们应该也不会为难你。我当时去的时候，前变速器整个都是歪的，老板拿锤子给我砸回来的，幸好不是小锤八十，大锤一百。&lt;/p>
&lt;p>至此这辆车就算是调整完成，可以正式上路了。下面就说一下在我个人的体感上对这辆车的感受。&lt;br>
&lt;img src="https://i.imgur.com/jjEj72y.jpg" alt="Imgur">&lt;/p>
&lt;p>首先是外观，整体我觉得还是比较好看的。整体车框带一点蓝紫变色，不过也就仅限于蓝紫变色了，如果你想要真的得到变色龙级别的变色效果，那可能会让你失个大望了。&lt;/p>
&lt;p>变速方面，前变速器是蓝图，有三档，后变速器是禧玛诺，有九档，这俩的具体型号就不太清楚了。&lt;/p>
&lt;p>不知道是不是因为前变速器本身档位比较少的原因，在变速的时候不是很灵敏，特别是从二档到三档的时候，你指拨但凡快一点，链条就会在二档跟三档的盘面上疯狂摩擦（像极了小时候想翻墙出去上网却爬不上墙的你了），所以从二档切到三档的时候只能慢慢的按指拨，这个过程差不多需要一秒到两秒才能完成。&lt;/p>
&lt;p>国庆当天在调整完车子之后我就顺便去杭州湘湖骑行了一圈，因为那边的路相对来说还算是比较平坦的，所以一路上基本上都可以维持在中高速档位上。一路上基本都是使用前二后六七八，前三后八九的档位组合。&lt;/p>
&lt;p>唯一跟不上的就只有我的身体，这一趟骑行下来，差不多四十公里左右的样子，一路上尽受“胯下之辱”了，而且手腕也巨疼。可能是肥宅太久了，体能确实跟不上了，工作一年，基本上抛弃了所有运动，每天最大的运动量就是取外卖的几百米路了。&lt;/p>
&lt;p>根据我这几天的骑行，这里也给大家推荐几个我在使用的骑行装备吧&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>头盔。其他所有装备都可以少，但是请大家务必给自己配个头盔。一个好的头盔可以在绝大多数的事故中保护你的小脑瓜。至于买哪个根据自己喜好来就好了&lt;/li>
&lt;li>魔术头巾。魔术头巾也是一个多用工具，不是必须，但是在长距离骑行中可以增进你的骑行体验。一方面你可以套在头上或者脖子上用来吸汗，避免汗水流的满脸都是，另一方面也可以给你提供一定的保温效果，避免你脱水又失温&lt;/li>
&lt;li>骑行手套。骑山地车或者公路车不像骑电动车，骑电动车一般情况下你是可以保持正常坐姿骑行的，而骑行山地车的时候你是需要半趴在车上的，公路车好像姿势就更低了。所以骑山地车的时候你其实有很大一部分的体重是压在手以及手腕上的，而车把一般为了防滑都会带有一些花纹，所以你如果裸手直接压在车把上，可能会非常难受。戴上手套之后可以些微缓解这种情况&lt;/li>
&lt;li>防晒冰丝。如果你是在穿短袖的季节骑行，并且没有防晒服的话，建议你整一个防晒冰丝套胳膊上，给自己加一点物理防晒的 buff。我十月一的骑行就因为什么防晒措施都没做，黑了一大截。而且防晒冰丝这东西说实话，戴上之后的体感真的可以比其他暴露在阳光下的皮肤温度低一点，不知道是不是错觉，哈哈&lt;/li>
&lt;li>骑行裤。这个东西如果你是进行长途骑行，建议整一个，我这这两次长途骑行都没有穿，现在屁股很疼，前列腺爆炸&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>最后我给大家推荐几条两条我尝试过的骑行路线。不过我人是在杭州滨江这边，所以推荐的路线也会偏向这边一点。&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>湘湖。湘湖那边有专门的自行车道，好像一共有三期车道，有长有短。我第一次比较憨憨，直接绕着整个湘湖转了一圈，还是有点累的。不过好在那边全都是铺设好的车道，除了有几座桥需要爬爬坡，剩下的都是比较平坦的路。而且那边还有音乐喷泉，累了可以去那边歇一歇，看一看&lt;/li>
&lt;li>闻涛路。闻涛路旁边就是钱塘江，另一边都是草木植物，整条路几乎没有任何爬坡，唯一需要爬坡的是一座桥下，但是你完全可以毫不费力的从一边直接溜到另一边。推荐下午五六点的时候骑行，那个时候天气会比较凉快一些，而且那个时候，夕阳西下景色相对也会好一点&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>使用这些插件让你的 Firefox 变得更好用</title><link>https://www.dianbanjiu.com/post/%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BF%99%E4%BA%9B%E6%8F%92%E4%BB%B6%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E7%9A%84-firefox-%E5%8F%98%E5%BE%97%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E7%94%A8/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 12:30:35 +0800</pubDate><guid>https://www.dianbanjiu.com/post/%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%BF%99%E4%BA%9B%E6%8F%92%E4%BB%B6%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E7%9A%84-firefox-%E5%8F%98%E5%BE%97%E6%9B%B4%E5%A5%BD%E7%94%A8/</guid><description>&lt;p>在 Linux 下我最喜欢用的浏览器一个是 chromium，另一个是 Firefox。但是因为各种网络原因，我最终还是把 Firefox 作为了我的主力浏览器。之所以喜欢这俩浏览器主要还是因为他们庞大的插件系统，这两个浏览器本身的功能并没有什么特别出彩的地方，但是结合各种插件，就可以让它们充满无限可能。下面是我在使用 Firefox 时必装的几个插件（其实在 Chromium 上使用的也主要是这几个）。&lt;/p>
&lt;h3 id="沙拉查词">沙拉查词&lt;/h3>
&lt;p>沙拉查词是一个划词翻译的插件，内置了 n 多种词典，包括谷歌翻译、必应翻译、有道翻译&amp;hellip;只需用鼠标选中想要翻译的单词或者句子，然后鼠标移动到旁边的沙拉碗上，你就可以&lt;del>饱餐一顿&lt;/del>看到这个单词的多种完整释义，或者是句子的完整翻译，个人觉得翻译句子还谷歌翻译出来的更有感觉一点，其他几个翻译出来的机器感就有点重。&lt;/p>
&lt;p>当然除了英文，沙拉查词还支持其他很多的语言，像是日语、韩语、德语、西班牙语，不过这些语言咱也不懂，也不好判断翻译的怎么样。&lt;/p>
&lt;h3 id="imagus">Imagus&lt;/h3>
&lt;p>Imagus 可以用来预览图片或者视频(视频是简介里说可以的，但是我也没实际看到支持的网站)，只需要一张缩略图或者一个图片链接，无需点进去查看原图，只需要将鼠标移至缩略图或者图片链接上就可以直接查看高清大图。&lt;/p>
&lt;h3 id="keepassxc-browser">KeepassXC-Browser&lt;/h3>
&lt;p>Keepass 是一个开源的密码管理器，KeepassXC 是基于 Keepass 的一个开源版本，而 KeepassXC-browser 则是可以搭配桌面端的 KeepassXC 对浏览器中的一些用户表单进行自动填写。&lt;/p>
&lt;h3 id="octotree">Octotree&lt;/h3>
&lt;p>通过这个插件可以快速地浏览一个托管在 github 的项目的整体结构，而无需一个一个目录点进去。安装好 Octotree 后，在浏览 github 中的项目时，会在浏览器的侧边出现一个小图标，将鼠标移到该图标上就可以看到项目的树形展开，点击对应的文件即可跳转过去。如果想要查看自己的私人仓库，则需要添加对应的访问密钥才行。&lt;/p>
&lt;h3 id="onetab">OneTab&lt;/h3>
&lt;p>每次使用浏览器都会打开一堆的标签页，直到整个标签行都挤得只剩下一个小图标，实际上这些标签页有很多我都暂时用不上，但是直接关闭，下次从历史记录里面找又很麻烦，添加到书签又不好分类，使用 OneTab 就可以帮我很好的解决这个困扰。你可以对收入到 OneTab 中的链接进行分组和加星，方便下一次的访问，还可以把 OneTab 的分组和标星结合到自己的工作流中来提高生产效率。&lt;/p>
&lt;p>有一点需要注意的是，OneTab 会把所有的标签页的链接收起到自己的管理器当中，而不是直接保存的页面，所以在你下次打开时还是会消耗流量来重新加载。&lt;/p>
&lt;h3 id="ublock-origin">uBlock Origin&lt;/h3>
&lt;p>ub 是一个轻量级的广告拦截插件，占用很低，拦截的准确率很高，支持自定义拦截，而且也不会分析用户的行为，可以说是广告拦截插件中的一股清流。根据作者在 github 上说的，ub 没有后台服务器，不会将用户的浏览数据发给后端，唯一会链接的是 github，而且 ub 永远也只会是一个个人项目。&lt;/p>
&lt;h3 id="vimium">Vimium&lt;/h3>
&lt;p>说实话我也挺喜欢用鼠标点点点的，但是在很多情况下，我不总是能够准确瞄准某个按钮或者链接，时间长了之后真的是感觉有点烦人，直到后来看到了 Vimium 这个插件，它使用了很多 vim 对应的键盘映射来对浏览器进行操作，因为之前使用过一段时间的 vim，所以这个插件上手起来还是很快的，而且对这个插件一旦熟悉起来，那浏览器网页来简直爽的不要不要的，真就是解放鼠标，像个黑客一样使用浏览器。&lt;/p>
&lt;p>Vimium 最基础的使用，进入一个页面，按下 f 进入选择模式，这时候页面上所有可以点击的部分都会有对应的按键标注，只要按照指示的键位按下即可打开一个页面，如果想要在一个新的标签页打开链接，那可以按下 F 来进入选择模式。更多键位可以通过按下 ? 来查看。&lt;/p>
&lt;h3 id="wikiwand">Wikiwand&lt;/h3>
&lt;p>Wikipedia 可以说是一座相当大的知识宝库了，但是不得不说的是 wikipedia 的页面是真的上古，有很多东西本来可能还有兴趣，但是因为这枯燥的排版可能瞬间就会打消我继续看下去的欲望。而 Wikiwand 插件则会在你浏览 Wikipedia 时跳转到对应的 Wikiwand 页面，两个页面的内容完全一致，但是 Wikiwand 的界面设计就更加好看、更加现代化一些。&lt;/p></description></item></channel></rss>